1. What is the output of the following program?
class Test 
{
	String s;
    public static void main(String[] args) 
	{
		System.out.println(new Test().s);
	}
}
a) null
b) prints nothing
c) compiles but will not run
d) compilation fails

Ans: a

2. What is the output of the following program?
class Test{
   public static void main(String[] args) 
	{
	   float f=23.11f;
	   short s=f;
	   System.out.println(s);
	}
}

a) 0
b) 23
c) 23.0
d) Compilation fails

Ans: d

3. What is the output of the following program?
class Test {
public static void main(String [] args) {
int x=1;
if(x)
      System.out.println("A");  
else
      System.out.println("B");  
}
}
a)	A
b)	B
c)	Compilation fails
d)	Run time exception

Ans:  C

4. What data type (or types) will allow the following code snippet to compile? (Choose all that apply)
byte x = 5;
byte y = 10;
_____ z = x + y;
A. int
B. long
C. boolean
D. double
E. short
F. byte

Ans- A B D

5. What is the output of the following code snippet?

3: java.util.List<Integer> list = new java.util.ArrayList<Integer>();
4: list.add(10);
5: list.add(14);
6: for(int x : list) {
7: System.out.print(x + ", ");
8: break;
9: }
A. 10, 14,
B. 10, 14
C. 10,
D. The code will not compile because of line 7.
E. The code will not compile because of line 8.
F. The code contains an infinite loop and does not terminate.

ANS- C

6. What is the output of the following code snippet?

3: boolean keepGoing = true;
4: int result = 15, i = 10;
5: do {
6: i--;
7: if(i==8) keepGoing = false;
8: result -= 2;
9: } while(keepGoing);
10: System.out.println(result);
A. 7
B. 9
C. 10
D. 11
E. 15
F. The code will not compile because of line 8.

ANS-D

7. What is the output of the following code?
class Test{
        public static void main(String[] args){
                int[] a = new int[0]; //Line-3
                System.out.print(a.length);    // Line-4 
        }
}

a) 0
b) 1
c) compilation fails at Line-3
d) compilation fails at Line-4
e) Null pointer Exception

ans: A


8. What is the output of the following code?
import java.time.*;
class Test{
	public static void main(String[] args){
      LocalDate s=LocalDate.of(2018,Month.JANUARY,1);
       Period period= Period.ofWeeks(1);
	  LocalDate d=s.plus(period);
		System.out.println(d);
	}
}

a) 2018-01-01
b) 2018-02-01
c) 2018-01-08
d) 2018-01-07
e) compilation fails

Ans: C

9. What is the output of the following code?
public class Test{
        public static void main(String[] args){
                int[] x = {1, 2, 3, 4};
                int[] y = x;
                x = new int[2];
                for(int i = 0; i < x.length; i++)
                        System.out.print(x[i] + " ");
        }
}

a) 0 0
b) 1 2
c) 1 2 3
d) 1 2 3 4
e) compilation fails
f) runtime exception

Ans: A

10. What is the output of the following code?
class Test {
public static void main (String [] args) {
  int[] arr=new int[-1];
  System.out.println(arr[0]);
  }
}
a) 0
b) -1
c) Compilation fails
d) Run time exception

Ans: d

11. What is the output of the following code?
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[][] arr=new int[5][];
       	System.out.println(arr[1][1]);
	}
}

a) 0
b) null
c) compilation fails
d) null pointer exception
e) none of these

Ans: D

12. What is the output of the following code?
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[] arr1={1,2,3};
		int[] arr2={1,2,3};
          if(arr1==arr2)
       	        System.out.println(1);
		  else if(arr1.equals(arr2))
			  System.out.println(2);
		  else
			  System.out.println(3);
	}
}
a) 1
b) 2
c) 3
d) compilation fails
e) null pointer exception

Ans: C


13. Choose all that apply.
class Test {
public static void main(String[] args) {
String numbers = "012345678";
System.out.println(numbers.substring(1, 3));
System.out.println(numbers.substring(7, 7));
System.out.println(numbers.substring(7));
} }

a) 12
b) 123
c) 7
d) 78
e) A blank line.
f) An exception is thrown.
g) The code does not compile.

Ans:  A, D, E

14. What is the output of the following code?
class Test {
    public static void main(String args[])  {
		int arr[] = new int[] {0 , 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9};
		int n = 6;
		n = arr[arr[n] / 2];
		System.out.println(arr[n] / 2);
    } 
}

a) 3
b) 0
c) 6
d) 1

Ans: D

15. What is the output of the following code?
class Test {
     static void m1(int x, byte y){ System.out.println("int, byte"); }
  static void m1(Byte x, Byte y) { System.out.println("Byte, Byte"); }
  static void m1(byte... x) { System.out.println("byte... "); }
  public static void main(String [] args) {
    byte b = 5;
    m1(b,b); 
  }
}

a)	int, byte
b)	Byte, Byte
c)	byte 
d)	compilation fails
e)	run time exception

Ans: A

16. What is the output of the following code?
class A  {  }
class B extends A { }
class Test {
	static String s="";
	public static void main(String[] args) {
		A obj1=new A();
		A obj2=new B();
		doStuff(obj1);
		doStuff(obj2);
		doStuff(obj1,obj2);
		System.out.println(s);
	}
	static void doStuff(Object o) { s += "1"; }
	static void doStuff(Object... o) { s += "2"; }
	static void doStuff(A... i) { s += "3"; }
	static void doStuff(B... b) { s += "4"; }
	static void doStuff(B b) { s += "5"; }
}

a) 112
b) 113
c) 342
d) 453
e) none of these

Ans: B

17. What is the output of the following code?
import java.util.*;
class Test{
    public static void main(String[] args)     {
        ArrayList list1=new ArrayList();
        ArrayList list2=new ArrayList();
         list1.add(1);
         list1.add(2);
         list2.add(1);
         list2.add(2);
         if(list1==list2)
            System.out.println(1);
         else if(list1.equals(list2))
            System.out.println(2);
         else
            System.out.println(3);
    }
}

a) 1
b) 2
c) 3
d) compilation fails

Ans: B

18. what is the output of the following code? (choose all that apply)
import java.util.*;
class Test{
	public static void main(String[] args){
		List<Integer> ages = new ArrayList<>();
		ages.add(Integer.parseInt("5"));
		ages.add(Integer.valueOf("6"));
		ages.add(7);
		ages.add(null);
		for (int age : ages) System.out.print(age);
	}
}

a) The code compiles.
b)  The code throws a runtime exception.
c) Exactly one of the add statements uses autoboxing.
d) Exactly two of the add statements use autoboxing.
e) Exactly three of the add statements use autoboxing.

Ans:  A, B, C

19. what is the output of the following code?
import java.util.*;
class Test {
  public static void main(String args[]) {
    List list = new List();
     list.add(1);
     list.add(2);
	 list.remove(1);
     list.add(3);
	System.out.println(list.size());
	}
}

a) 3
b) 2
c) compilation fails
d) run time exception
e) none of these

Ans: C

20. what is the output of the following code?
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		List list=new ArrayList();
		  list.add(null);
		  list.add("null");
		  list.add(null);
			System.out.println(list);
	}
}

a) [null,null,null]
b) [null, "null", null]
c) [ , "null",]
d) compilation fails
e) run time exception

Ans: A
